---
title: >-
    شمارهٔ ۸۶
---
# شمارهٔ ۸۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>من و پیچاک زلف آن بت و بیداری شب‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>کجا خسپد کسی کش می‌خلد در سینه عقرب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>همه‌شب در تب غم می‌پزم با زلف او حالی</p></div>
<div class="m2"><p>چه سوداهاست این یارب که با خود می‌پزم شب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گهی غم می‌خورم گه خون و می‌سوزم به صد زاری</p></div>
<div class="m2"><p>چو پرهیزی ندارم، جان نخواهم برد از این تب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چه بودی گر در آن کافر، جوی بودی مسلمانی</p></div>
<div class="m2"><p>چنین کز یاربم می‌خیزد از هر خانه یارب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دعای دوستی از خون نویسند اهل درد و من</p></div>
<div class="m2"><p>به خون دیده دشنامی که نشنیدم ازان لب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ز خون دل وضو سازم، چو آرم سوی او سجده</p></div>
<div class="m2"><p>بود عشاق را، آری، بسی زینگونه مذهب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به ناله آن نوای باربد برمی‌کشد خسرو</p></div>
<div class="m2"><p>که جان‌ها پای‌کوبان می‌جهد بیرون ز قالب‌ها</p></div></div>